［求救］數學難題

我讀得書少，唔明個利率2.35點計出黎，求高手解答！

連登都無人識答？

好奇怪點解100萬放兩次三個月既利息會少過100萬放六個月既利息留名睇解答

因為定期
有d錢一開始都未放入去

唔知佢點計利率
只能有這推測
定三個月只計90日，即係如果9月29日定，三個月就12月28日到期
定6個月就2月29日到期183日
將7600➗90x183=大約15453

邊間銀行咁高息？

因為兩次三個月 中間啲錢可以出黎一次 你有著數啲 回報就細啲

因為你個liquidity risk 細左，risk細 return細

仲以為有數做

打左電話去問，標題黨呃九人！